<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<!DOCTYPE metadata SYSTEM "http://www.fgdc.gov/metadata/fgdc-std-001-1998.dtd"[]>
<metadata>
  <idinfo>
    <citation>
      <citeinfo>
        <origin>Gouvernement du Canada, Ressources naturelles Canada, Secteur des sciences de la Terre, Direction de l'arpenteur général</origin>
        <pubdate>20111130</pubdate>
        <title>Terres autochtones, Canada</title>
        <edition>2.20</edition>
        <geoform>vecteur de données numériques</geoform>
        <serinfo>
          <sername>Terres autochtones</sername>
          <issue>1.1</issue>
        </serinfo>
        <othercit>Français</othercit>
        <onlink>http://www.geobase.ca/</onlink>
      </citeinfo>
    </citation>
    <descript>
      <abstract>Le produit Terres autochtones se compose d'entités polygonales qui représentent les limites administratives (l'étendue) des terres acquises par des groupes autochtones particuliers ou des terres mises de côté par la Couronne pour leur usage et leur bénéfice. Il comprend notamment les terres suivantes:
1) Les réserves indiennes lesquelles incluent:
1.1) les terres cédées ou les réserves au sens de la Loi sur les Indiens. Cette définition exclut les établissements indiens et les communautés indiennes.
1.2) les terres secheltes au sens de la Loi sur l'autonomie gouvernementale de la bande indienne sechelte, chapitre 27 des Statuts du Canada, 1986.
2) Les terres correspondant aux règlements de revendications territoriales - les terres créées en vertu du processus des revendications territoriales globales qui n'ont ou n'auront pas le statut de réserve indienne tel que défini dans la Loi sur les Indiens. Ces terres comprennent:
2.1) les terres de catégorie IA ou IA-N, au sens de la Loi sur les Cris et les Naskapis du Québec, chapitre 18 des Statuts du Canada, 1984. Les terres de catégorie 1B et de catégorie II sont exclues de cette définition.
2.2) les terres visées par le règlement de revendication territoriale telles que définies dans la Loi sur l'autonomie gouvernementale des premières nations du Yukon et des terres dont le droit de propriété est transféré à la première nation ou lui est reconnu en vertu de l'article 21 de cette loi. Le jeu de données comprend uniquement les terres visées par le règlement des revendications territoriales des premières nations du Yukon qui ont fait l'objet d'un arpentage et dont le plan 	d'arpentage a été déposé.
2.3) les terres inuites au sens de l'Accord entre les Inuit de la région du Nunavut et Sa Majesté la Reine du Chef du Canada mise en vigueur et déclarée valide par la Loi concernant l'Accord sur les revendications territoriales du Nunavut. Le jeu de données comprend toutes parcelles identifiées dans l'Accord, quelles aient été l'objet d'un arpentage officiel ou non et nonobstant le dépôt des plans dans les Archives d'arpentage des terres du Canada.
2.4) les terres des Gwch'in au sens de l'Entente sur la revendication territoriale globale des Gwich'in mise en vigueur et déclarée valide par la Loi sur le règlement de la revendication territoriale des Gwich'in. 
2.5) les terres inuvialuites au sens de la Loi sur le règlement des revendications des Inuvialuit de la région ouest de l'Arctique.
2.6) les terres du Sahtu au sens de l'Entente sur les revendications territoriales globales des Dénée et Métis du Sahtu mise en vigueur et déclarée valide par la Loi sur le règlement de la revendication territoriale des Dénés et Métis du Sahtu. Le jeu de données comprend toutes les parcelles identifiées dans l'Entente nonobstant le dépôt des plans dans les Archives d'arpentage des terres du Canada.
2.7) les terres tlichos, au sens de l'Accord des Tlicho mise en vigueur et déclarée valide par la Loi sur les revendications territoriales et l'autonomie gouvernementale du peuple tlicho.
3) Les terres indiennes qui comprennent:
3.1) les terres situées dans le territoire provisoire des Mohawks de Kanesatake, telles que définies dans la Loi sur le gouvernement du territoire provisoire de Kanesatake autres que les terres connues comme la réserve Doncaster nº 17.
</abstract>
      <purpose>Le but est de fournir une couverture nationale et de promouvoir l'utilisation d'une représentation géométrique commune pour les Terres autochtones au Canada. Ce jeu de données ne doit pas être utilisé dans la détermination de limites. Les décisions administratives doivent s'appuyer sur des documents juridiques et des plans d'arpentage officiels.</purpose>
      <supplinf>Plus d'informations sur chacune des réserves indiennes, revendications territoriales et terres indiennes contenues dans le jeu de données sur les Terres autochtones peut être trouvée sur le site Web suivant: http://www.satc.rncan.gc.ca.  Il est recommandé de visiter le site fréquemment, puisque des efforts sont faits pour assurer l'actualité des données.</supplinf>
    </descript>
    <timeperd>
      <timeinfo>
        <sngdate>
          <caldate>20111130</caldate>
        </sngdate>
      </timeinfo>
      <current>date de publication</current>
    </timeperd>
    <status>
      <progress>En cours</progress>
      <update>Mensuel</update>
    </status>
    <spdom>
      <bounding>
        <westbc>
-141</westbc>
        <eastbc>
-52</eastbc>
        <northbc>
84</northbc>
        <southbc>
41</southbc>
      </bounding>
    </spdom>
    <keywords>
      <theme>
        <themekt>GCMD (Global Change Master Directory)</themekt>
        <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; limites &gt; divisions administratives</themekey>
        <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; utilisation / étendue des terres &gt; gestion des terres</themekey>
        <themekey>sciences de la Terre &gt; surface terrestre &gt; utilisation / étendue des terres &gt; ressources en terrains</themekey>
        <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; utilisation / étendue des terres &gt; régime foncier</themekey>
      </theme>
      <theme>
        <themekt>Aucun</themekt>
        <themekey>Limites</themekey>
        <themekey>Terres du Canada</themekey>
        <themekey>Premières nations du Yukon</themekey>
        <themekey>Terres autochtones</themekey>
        <themekey>Terres des Premières nations</themekey>
        <themekey>Cris-Naskapis</themekey>
        <themekey>Kanesatake</themekey>
        <themekey>Droits de propriété</themekey>
        <themekey>Zone de règlement des revendications territoriales</themekey>
        <themekey>Réserve indienne</themekey>
        <themekey>Terres inuites</themekey>
        <themekey>Terres des Gwich'in</themekey>
        <themekey>Terres inuvialuites</themekey>
        <themekey>Terres du Sahtu</themekey>
        <themekey>Terres tlichos</themekey>
      </theme>
      <place>
        <placekt>GCMD (Global Change Master Directory)</placekt>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Terre-Neuve-et-Labrador</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Nouvelle-Écosse</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Île-du-Prince-Édouard</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Nouveau-Brunswick</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Québec</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Ontario</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Manitoba</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Saskatchewan</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Alberta</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Colombie-Britannique</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Yukon</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Territoires du Nord-Ouest</placekey>
        <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Nunavut</placekey>
      </place>
    </keywords>
    <accconst>L'utilisateur doit s'inscrire pour obtenir l'accès aux données.</accconst>
    <useconst>L'utilisation des données est soumise aux conditions énoncées dans l'Entente d'utilisation sans restriction de GéoBase (http://www.geobase.ca - dans la section Données).</useconst>
    <ptcontac>
      <cntinfo>
        <cntorgp>
          <cntorg>Gouvernement du Canada, Ressources naturelles Canada, Secteur des sciences de la Terre, Direction de l'arpenteur général</cntorg>
        </cntorgp>
        <cntaddr>
          <addrtype>Postale et physique</addrtype>
          <address>9700 Jasper Avenue, Suite 605</address>
          <city>Edmonton</city>
          <state>Alberta</state>
          <postal>T5J 4C3</postal>
          <country>Canada</country>
        </cntaddr>
        <cntvoice>+01-780-495-2519</cntvoice>
        <cntfax>+01-780-495-4052</cntfax>
        <cntemail>dag@rncan.gc.ca</cntemail>
      </cntinfo>
    </ptcontac>
  </idinfo>
  <dataqual>
    <attracc>
      <attraccr>Il n'est effectué aucune validation systématique de la précision des attributs non quantitatifs. Les problèmes relatifs aux attributs sont réglés au fur et à mesure de leur identification et de leur signalement.</attraccr>
    </attracc>
    <logic>Cohérence conceptuelle: Le modèle conceptuel des données TA est présenté dans le document Terres autochtones: Modèle de données conceptuel - Édition 1.0.1, auquel on peut accéder sur le portail GéoBase (http://www.geobase.ca).
La mise en oeuvre physique du produit TA a été effectuée en conformité avec le modèle conceptuel.

Cohérence de domaine: Les valeurs attributives sont validées au moyen d'une liste des valeurs de domaine autorisées définies dans le catalogue d'entités.

Cohérence de format: Les formats des données TA se conforment aux formats de distribution décrits dans le document intitulé Terres autochtones : Formats de distribution du produit - Édition 1.1 disponible sur le portail GéoBase (http://www.geobase.ca).
  
Cohérence topologique: Des routines de validation sont effectuées sur les données d'origine afin de cerner les chevauchements.  Les réserves indiennes no 31A et no 35A de Naongashing se chevauchent. Chacune de ces deux réserves indiennes comprend 50 % des terres ainsi décrites.  Les Terres autochtones qui chevauchent des frontières provinciales ou territoriales sont comprises dans les deux jeux de données provinciales et/ou territoriales correspondants. Il en ressort que si des jeux de données provinciaux et/ou territoriaux sont téléchargés, il se peut que les mêmes terres de Premières nations et/ou d'Autochtones soient données en double.</logic>
    <complete>Le produit TA ne comprend pas toutes les Terres autochtones au Canada. Se reporter au résumé afin d'obtenir une description des Terres autochtones qui sont spécifiquement incluses dans le produit TA.
Les commissions et les omissions indiquées ci-dessous s'appliquent spécifiquement aux Terres autochtones décrites dans le résumé.
Commissions: 
Il n'y a aucune commission actuellement identifiée pour le jeu de données TA.

Omissions: 
1) Réserves indiennes :
Les réserves indiennes pour lesquelles tous les droits de surface ont été cédés mais dont les droits relatifs aux mines et mineraux ont été conservés ne sont pas incluses dans le produit TA.
2) Terres visées par les règlements de revendications territoriales :
Veuillez prendre note : quoiqu'elles ne soient pas considérées comme une omission en vertu du résumé, les terres visées par le règlement des revendications territoriales des premières nations du Yukon qui n'ont pas fait l'objet d'un arpentage ou dont le plan d'arpentage ne figure pas dans les Archives d'arpentage des terres du Canada, ne sont pas incluses dans le jeu de données TA.</complete>
    <posacc>
      <horizpa>
        <horizpar>L'exactitude spatiale absolue des objets est représentée par la différence entre la position de ces objets dans le jeu de données et leurs positions réelles au sol mesuré relativement au système de référence des coordonnées. L'exactitude peut varier d'un objet à un autre. Celle-ci est donc fournie en attribut à chaque occurrence d'entité et est exprimée en mètres, à un niveau de confiance de 95 %.
L'exactitude spatiale absolue des positions dépend de la précision absolue d'un ou de plusieurs point(s) connu(s) utilisés à titre de point(s) de contrôle en vue de calculer les coordonnées de l'arpentage local et l'exactitude relative du ou des rapport(s) avec ce ou ces point(s) connu(s). Chaque TA est calculée en dissolvant les limites internes des parcelles arpentées composant l'objet TA. La valeur de précision fournie est une estimation déterminée au moyen des valeurs de précision des diverses composantes, avec l'exception suivante. Les objets TA comportent souvent des limites rectilinéaires et des limites naturelles. La précision des positions est habituellement déterminée à l'aide des estimations de précision liées aux limites rectilinéaires. La précision des positions spécifiée dans les métadonnées s'applique donc qu'aux limites rectilinéaires et pas aux limites naturelles.

Cette précision ne s'applique pas aux limites naturelles puisqu'elles sont des limites définies par rapport à la position d'une caractéristique naturelle, telle une berge ou la ligne des hautes eaux ordinaires, etc. et donc, ces limites se déplacent au gré des phénomènes naturels d'accroissement et d'érosion ou tout autre mouvement naturel, ceci naturellement sans modifier les droits riverains.   

Naturellement, la méthode de choix pour l'établissement d'une limite naturelle, sera toujours via l'arpentage. Cependant, il y a des cas particuliers ou il est impossible de pratiquer un levé officiel d'une limite naturelle. Il faut alors se tourner vers d'autres moyens pour définir cette limite. Par exemple, toutes les limites naturelles des terres inuites proviennent des cartes  de la base nationale de données topographiques (BNDT), à l'échelle du 1 :250,000. Elles ont en effet été copiées (c'était la seule source cartographique de disponible à l'époque), et donc on peut trouver des erreurs de précision de positions pouvant aller de 10 à 500 mètres.

Toutefois, l'exactitude visée pour le produit TA est de 30 m ou mieux. Néanmoins, l'évaluation de la précision des positions des objets TA se produit dans le cadre de quatre situations différentes. En vertu de l'actuelle stratégie de maintenance des données, aucune validation systématique de l'exactitude des positions n'est effectuée sur l'ensemble des Terres Autochtones. Les problèmes d'exactitude des positions sont réglés au fur et à mesure de leur identification ou lorsque des données d'une meilleure exactitude deviennent disponibles.
Situation 1 - Des calculs de coordonnées (COGO) ont été utilisés pour définir la position de tous les points mesurés par rapport aux points de contrôle. L'exactitude de la position des points de contrôle en référence au NAD83(SCRS) est connue grâce aux observations GPS figurant dans les rapports ou plans d'arpentage déposés dans les Archives d'arpentage des terres du Canada. L'exactitude spatiale absolue des objets TA dont la position a été obtenue à l'aide de cette méthode est normalement de 2 m ou mieux.
Situation 2 - Des calculs de coordonnées (COGO) ont été utilisés pour définir la position de tous les points mesurés par rapport aux points de contrôle. Toutefois, l'exactitude des positions des points de contrôle en référence au NAD83(SCRS) n'est pas bien établie. Par exemple, le fournisseur d'origine n'indique pas l'exactitude en référence au NAD83(SCRS) et/ou il a fallu convertir les coordonnées du point de contrôle au NAD83(SCRS) en faisant appel à diverses méthodes. L'exactitude spatiale absolue des objets TA dont la position a été obtenue à l'aide de cette méthode se situe habituellement entre 2 et 10 m.
Situation 3 - Des calculs de coordonnées (COGO) ont été utilisés pour définir la position relative de tous les points de levés. L'exactitude spatiale absolue des objets TA est établie à partir de sources autres que les points de contrôle telles que des cartes, des images satellitaire ou des photographies aériennes. L'exactitude spatiale absolue des objets TA dont la position a été obtenue à l'aide de cette méthode se situe habituellement entre 10 et 100 m.
Situation 4 - L'exactitude externe des positions des objets TA ne peut pas être déterminée puisqu'il est impossible d'établir avec certitude la position des objets TA en référence à une source NAD83(SCRS). Ceci survient parfois dans le cas d'anciens plans d'arpentage, même si l'on a fait appel à des calculs de coordonnées (COGO) pour établir les positions relatives. L'exactitude spatiale absolue des objets TA dont la position a été obtenue à l'aide de cette méthode indique habituellement " Inconnue " (-1).
L'exactitude spatiale absolue est sauvegardée comme un attribut pour chacune des éléments (Entité/objet).
</horizpar>
      </horizpa>
    </posacc>
    <lineage>
      <procstep>
        <procdesc>L'accord définitif des Maa-nulth a pris effet le 1 avril 2011. Par conséquent, les 55 réserves indiennes Maa-nulth ont été transférées par le Canada aux Premières Nations respectives et ne sont plus des réserves indiennes.  La liste des réserves indiennes rattachées aux cinq Premières Nations qui ont été retirées du produit GéoBase - Terres autochtones sont:
Huu-ay-aht First Nations: Numukamis 1, Nuchaquis 2, Dochsupple 3, Sachsa 4, Sachawil 5, Kirby Point 6, Hamilton Point 7, Haines Island 8, Keeshan 9, Kichha 10, Clutus 11, Anacla 12, Masit 13.
Ka:'yu:'k't'h'/Che:k'tles7et'h' First Nations: Village Island 1, Acous 1, Mission Island 2, Hub-toul 2A, Ahmacinnit 3, Mahope 3, Granite Island 4, Hisnit 4, Yakats 5, Ououkinsh 5, Houpsitas 6, Upsowis 6, Chamiss 7, Malksope 7, Quin-e-ex 8, Kayouk 8, Kashittle 9, Checkaklis 9 , Kaoowinch 10, Tahsish 11, Artlish 12, Kaouk 13, Markale 14, Amai 15, Machta 16.
Toquaht: Mocoah 1, Deekyakus 2, Chequis 3, Chenatha 4, Dookqua 5, Stuart Bay 6.
Uchucklesaht: Cowishil 1, Elhlateese 2.
Ucluelet First Nation: Ittatsoo 1, Clakamucus 2, Outs 3, Quinaquilth 4, Kleykleyhous 5, Ucluth 6, WYA 7, Oo-oolth 8, Quisitis 9.</procdesc>
        <procdate>20110415</procdate>
      </procstep>
      <procstep>
        <procdesc>En ce qui concerne les réserves indiennes, les terres visées par les règlements de revendications territoriales et les terres indiennes, le polygone TA est créé en dissolvant les parcelles cadastrales associées à chaque objet TA particulier. Cela permet d'exclure les parcelles comme les emprises et les parcelles ne faisant pas partie des TA. Les parcelles cadastrales de départ sont compilées à partir des plans d'arpentage saisis dans les Archives d'arpentage des terres du Canada. La précision de chaque objet TA dépend donc de la précision des parcelles le constituant.</procdesc>
        <procdate>20111130</procdate> 
      </procstep>
    </lineage>
  </dataqual>
  <spdoinfo>
    <direct>Vecteur</direct>
  </spdoinfo>
  <spref>
    <horizsys>
      <geograph>
        <latres>0.0000001</latres>
        <longres>0.0000001</longres>
        <geogunit>Degrés décimaux</geogunit>
      </geograph>
      <geodetic>
        <horizdn>NAD83SCRS (Système de référence nord-américain de 1983 - Système canadien de référence spatiale)</horizdn>
        <ellips>GRS80 (Système de référence géodésique de 1980)</ellips>
        <semiaxis>6378137</semiaxis>
        <denflat>298.257222101</denflat>
      </geodetic>
    </horizsys>
  </spref>
  <eainfo>
    <overview>
      <eaover>Une description détaillée des entités et des attributs est donnée dans le document Terres autochtones : Catalogue d'entités - Édition 1.0.1 disponible sur le portail http://www.geobase.ca</eaover>
      <eadetcit>Terres autochtones : Catalogue d'entités - Édition 1.0.1</eadetcit>
    </overview>
  </eainfo>
  <distinfo>
    <distrib>
      <cntinfo>
        <cntperp>
          <cntper>Soutien technique GéoBase</cntper>
          <cntorg>Gouvernement du Canada, Ressources naturelles Canada, Secteur des sciences de la Terre, Centre d'information topographique</cntorg>
        </cntperp>
        <cntaddr>
          <addrtype>Postale et physique</addrtype>
          <address>2144 rue King Ouest, suite 010</address>
          <city>Sherbrooke</city>
          <state>Québec</state>
          <postal>J1J 2E8</postal>
          <country>Canada</country>
        </cntaddr>
        <cntvoice>+01-819-564-4857 / 1-800-661-2638 (Canada et États-Unis)</cntvoice>
        <cntfax>+01-819-564-5698</cntfax>
        <cntemail>SoutienGeoBase@rncan.gc.ca</cntemail>
      </cntinfo>
    </distrib>
    <distliab>L'utilisation des données est soumise aux conditions énoncées dans l'Entente d'utilisation sans restriction de GéoBase (http://www.geobase.ca - dans la section Données).</distliab>
    <stdorder>
      <digform>
        <digtinfo>
          <formname>GML (Geography Markup Language)</formname>
          <filedec>Les fichiers de données ont été comprimés à l'aide de Winzip</filedec>
        </digtinfo>
        <digtopt>
          <onlinopt>
            <computer>
              <networka>
                <networkr>http://www.geobase.ca/</networkr>
              </networka>
            </computer>
          </onlinopt>
        </digtopt>
      </digform>
      <digform>
        <digtinfo>
          <formname>KML (Keyhole Markup Language)</formname>
          <filedec>Les fichiers de données ont été comprimés à l'aide de Winzip</filedec>
        </digtinfo>
        <digtopt>
          <onlinopt>
            <computer>
              <networka>
                <networkr>http://www.geobase.ca/</networkr>
              </networka>
            </computer>
          </onlinopt>
        </digtopt>
      </digform>
      <digform>
        <digtinfo>
          <formname>SHP (ESRI Shapefile)</formname>
          <filedec>Les fichiers de données ont été comprimés à l'aide de Winzip</filedec>
        </digtinfo>
        <digtopt>
          <onlinopt>
            <computer>
              <networka>
                <networkr>http://www.geobase.ca/</networkr>
              </networka>
            </computer>
          </onlinopt>
        </digtopt>
      </digform>
      <fees>Gratuit</fees>
      <ordering>Les données doivent être téléchargés directement à partir du site de Géobase.</ordering>
    </stdorder>
  </distinfo>
  <metainfo>
    <metd>20100323</metd>
    <metc>
      <cntinfo>
        <cntperp>
          <cntper>Paul Egesborg</cntper>
          <cntorg>Gouvernement du Canada, Ressources naturelles Canada, Secteur des sciences de la Terre, Direction de l'arpenteur général</cntorg>
        </cntperp>
        <cntpos>Gestionnaire - Limite et intégration cadastrale</cntpos>
        <cntaddr>
          <addrtype>Postale et physique</addrtype>
          <address>557-615 Rue Booth</address>
          <city>Ottawa</city>
          <state>Ontario</state>
          <postal>K1A 0E9</postal>
          <country>Canada</country>
        </cntaddr>
        <cntvoice>+01-613-995-4118</cntvoice>
        <cntfax>+01-613-992-1122</cntfax>
        <cntemail>egesborg@nrcan.gc.ca</cntemail>
      </cntinfo>
    </metc>
    <metstdn>FGDC Content Standards for Digital Geospatial Metadata</metstdn>
    <metstdv>FGDC-STD-001-1998</metstdv>
    <mettc>heure locale</mettc>
    <metac>Aucune</metac>
    <metuc>Aucune. Seul le fichier de métadonnées XML en version anglaise est valide selon le schéma XML (W3C) tel que défini par le FGDC (http://www.fgdc.gov). La version française du fichier de métadonnées XML ne respecte pas les domaines de valeurs, disponibles uniquement en anglais, de certains champs et n'existe donc que pour la présentation des informations. L'usager doit s'assurer de valider les métadonnées en utilisant la version anglaise du schéma XML.</metuc>
  </metainfo>
</metadata>
